通訊局批准cctvb唔播港台節目反而應該鬆一口氣-只有大班同飯民有能力削弱港台

時事KOL不會說給你聽的分析：通訊局批准CCTVB唔播港台節目反而應該鬆一口氣？只有大班同飯民有能力削弱港台
無神論者的巴別塔

1. TVB要求停播港台節目其實係有其道理，因為：

本身經已係CCTVB，比黃絲罷睇，就算《頭條新聞》收視高又點？（其實我唔知而家有幾點收視，之前好似一直都係4–5點，而無線新聞係8–9點）黃色經濟圈啲公司一樣唔會落廣告，CUT埋佢播警訊反而可能R倒藍屍經濟圈贊助；

2. 道理上，既然而家港台經已有佢自己電視頻道，咁過往強迫性要求無線播電視節目，個意義又的確無咁強；其實過去港台好多節目都被視為「票房毒藥」，響無視亞視年代開始佢地經已唔想播

3. 但諷刺嘅，作為政府，你梗係想官方電台嘅節目有多啲曝光機會，協助政府宣傳；點會好似而家咁，掉番轉想電視台唔播官台節目？所以擺明就係想陰乾港台嘅政治打壓啦！

4. 然後你其實應該有啲慶幸呢個結果：因為如果港台唔聽話，最直接嘅方法應該係將成個港台管理層換走，空降最紅最藍嘅傀儡入去（好似之前曾經想做廣播處長嘅周融）將佢徹底變成洗腦台先係。但而家反而係斬腳趾避沙蟲，只係將港台從免費電視台移走，盡量降低佢觀眾觸及率就算。

雖然長遠黎講呢個陰乾計劃係唔會罷手，但至少短期內特區政府係承認自己搞唔掂港台。梁家榮之前一直比人諷刺佢係袁志偉第二，而家睇番黎佢又比想像中多番些少腰骨，無想像中咁藍。

5. 但至於港台工會表示CCTVB應該為停播港台節目繳付原先被豁免嘅4億頻譜使用費，仲要被黃屍KOL爭相轉載，又未免太過好笑──餵大佬呀，而家係特區政府下令批准CCTVB唔駛強迫性播港台節目呀，CCTVB係獲授權免除播港台節目呢個責任，傻嘅都知通訊局係唔會再過問頻譜使用費呢個問題啦！

當然，作為監察政府嘅飯民垃圾會議員，係可以向政府追究一下免收CCTVB頻譜使用費嘅原因，但一來人地收唔收錢又唔駛你垃圾會通過，二來你飯民又唔會下決心為呢件事抗爭到底，結果咪又係響傳媒面前扮下憤怒，9噏「今日係港台最黑暗一天」咪算尻數！
6. 政府又一次對剷除港台嘅計劃無從入手，係反映出有悠長歷史嘅官僚體系根深蒂固，唔係你話剷就剷；就好似今日習近平大權在握，但對於某啲地方政府嘅舉動，仍然束手無策一樣。諗番起當日抑制港台最成功嘅反而係鄭大班鄭經翰，因為就係叫佢鼓吹港台唔需要做賽馬節目（甚至頒獎禮），然後又全力聯手飯民，以浪費公帑為理由否決港台新大樓興建計劃，足以反映堡壘，始終係要由內部攻破──不過呢啲歷史，當然唔會再有人願意提起啦。

咁撚細啲字典撚睇

佢free 番時段, 政府好應該收番頻譜費用

重點
諗番起當日抑制港台最成功嘅反而係鄭大班鄭經翰，因為就係叫佢鼓吹港台唔需要做賽馬節目（甚至頒獎禮），然後又全力聯手飯民，以浪費公帑為理由否決港台新大樓興建計劃，足以反映堡壘，始終係要由內部攻破──不過呢啲歷史，當然唔會再有人願意提起啦。